《**七姊妹**》（），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[翡翠台懷舊](../Page/翡翠台.md "wikilink")[劇集](../Page/劇集.md "wikilink")，共27集，由[羅嘉良](../Page/羅嘉良.md "wikilink")、[佘詩曼](../Page/佘詩曼.md "wikilink")、[江華及](../Page/江華_\(香港演員\).md "wikilink")[向海嵐領銜主演](../Page/向海嵐.md "wikilink")，監製[蕭顯輝](../Page/蕭顯輝.md "wikilink")，2001年8月20日至9月23日首播，2005年4月重播。首播至中段期間，遇上[美國911事件](../Page/九一一襲擊事件.md "wikilink")，電視台需播出《特別新聞報道》，以及適逢每年一度[香港電台電視部節目調動](../Page/香港電台電視部.md "wikilink")，播放時間出現不同程度的更改。

## 演員表

### 謝家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/羅嘉良.md" title="wikilink">羅嘉良</a></strong></p></td>
<td><p><strong>謝子堂</strong></p></td>
<td><p><strong>椰子糖、阿壽</strong><br />
謝美寧之兄<br />
黃玉簪之夫<br />
陳圓圓前男友<br />
原是郵差，後經由黃玉簪的暗中幫忙開了一間茶樓</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/文頌嫻.md" title="wikilink">文頌嫻</a></strong></p></td>
<td><p><strong>謝美寧</strong></p></td>
<td><p>謝子堂之妹<br />
黃文迪妻子</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 黃家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉兆銘.md" title="wikilink">劉兆銘</a></p></td>
<td><p>黃壽亭</p></td>
<td><p>黃淑珍、黃文迪之父<br />
黃玉簪之爺爺<br />
很疼愛黃玉簪</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭少芸.md" title="wikilink">郭少芸</a></p></td>
<td><p>黃淑珍</p></td>
<td><p>黃壽亭之女<br />
繆蓮仙之妻<br />
黃文迪之姊<br />
黃玉簪之姑姐<br />
一直針對黃玉簪<br />
擔心繆蓮仙被麥秋娟鬼魂搶走，找來大師要麥秋娟魂飛魄散，並挖麥秋娟墳墓，使出種種計謀設計麥秋娟，後看到麥秋娟救醒了繆蓮仙，真心認麥秋娟為繆蓮仙正妻，稱呼麥秋娟為大姐。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/江華_(演員).md" title="wikilink">江　華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>繆蓮仙</strong></p></td>
<td><p>黃淑珍、姚碧雲之夫<br />
麥秋娟情郎<br />
因為車禍失憶被黃淑珍所救，娶了黃淑珍<br />
15年後重遇麥秋娟鬼魂，雖不記得麥秋娟，但對麥秋娟有一種特別的感覺。在知道妻子黃淑珍對麥秋娟所做的壞事後，和麥秋娟一起去兩人以前的廣州懷念之旅。在被黃淑珍派人放火的戲院中，吸入過量濃煙陷入昏迷，聽到麥秋娟唱兩人的歌而醒來。<br />
後和兩位妻子一起在廣州從事樂曲工作。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/康華.md" title="wikilink">康　華</a></p></td>
<td><p>姚碧雲</p></td>
<td><p>繆蓮仙之妾<br />
繆蓮仙為了重病的爸所娶的小妾，是黃淑珍的同謀，事事都聽從黃淑珍，並和黃淑珍一直設計害麥秋娟</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡子健.md" title="wikilink">蔡子健</a></strong></p></td>
<td><p><strong>黃文迪</strong></p></td>
<td><p>黃壽亭之子<br />
黃淑珍之弟<br />
謝美寧之夫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/佘詩曼.md" title="wikilink">佘詩曼</a></strong></p></td>
<td><p><strong>黃玉簪</strong></p></td>
<td><p>黃壽亭之孫女<br />
謝子堂之妻<br />
和謝子堂一起幫助麥秋娟鬼魂找尋繆蓮仙。<br />
第32集因肝癌去世</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姚瑩瑩.md" title="wikilink">姚瑩瑩</a></p></td>
<td><p>陳素玉</p></td>
<td><p>黃壽亭之養女<br />
黃玉簪的好姐妹，幫助黃玉簪和謝子堂談戀愛</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>權</p></td>
<td><p>司機<br />
黃淑珍的眼線，幫黃淑珍監視繆蓮仙</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 陳家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/盧海鵬.md" title="wikilink">盧海鵬</a></p></td>
<td><p>陳　通</p></td>
<td><p>通叔<br />
陳圓圓之父<br />
李志龍之姊夫<br />
曾是謝家傭人，後謝家家道中落便收留子堂兄妹<br />
一直很信任謝子堂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅蘭.md" title="wikilink">羅　蘭</a></p></td>
<td><p>李綠萍</p></td>
<td><p>通嬸<br />
陳圓圓之母<br />
李志龍之家姊<br />
個性向錢看<br />
剛開始嫌棄謝子堂沒錢，常對他尖酸刻薄，並鼓勵圓圓跟周振昌在一起，後知道周振昌是個空心大佬又會打圓圓，並在謝子堂從周振昌手中救回了圓圓，開始對謝子堂改觀</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/艾威.md" title="wikilink">艾　威</a></p></td>
<td><p>李志龍</p></td>
<td><p>李綠萍之弟<br />
陳圓圓之舅父<br />
周芬之夫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/張玉珊.md" title="wikilink">張玉珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>陳圓圓</strong></p></td>
<td><p>謝子堂前女友<br />
周振昌前女友<br />
原跟謝子堂是一對，但躲不過周振昌的追求，腳踏兩條船，和母搬去和周振昌同居，後看清周振昌為人，離開周振昌去廈門生活</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 七姊妹

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/苑瓊丹.md" title="wikilink">苑瓊丹</a></strong></p></td>
<td><p><strong>周　芬</strong></p></td>
<td><p>大家姐<br />
李志龍之妻子<br />
比李志龍大4歲，兩人是一對歡喜冤家，常常吵吵鬧鬧</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳安瑩.md" title="wikilink">陳安瑩</a></p></td>
<td><p>小丁香</p></td>
<td><p>二妹</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/向海嵐.md" title="wikilink">向海嵐</a></strong></p></td>
<td><p><strong>麥秋娟</strong></p></td>
<td><p><strong>三妹</strong><br />
麥振帆之女<br />
繆蓮仙情人<br />
已死亡，實為女鬼<br />
為了找尋繆蓮仙下落，在人間15年，後經由謝子堂和黃玉簪的幫助，找到繆蓮仙，了卻心願去到天堂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃鳳琼.md" title="wikilink">黃鳳琼</a></p></td>
<td><p>四　妹</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td><p>五　妹</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍慧珊.md" title="wikilink">伍慧珊</a></p></td>
<td><p>六　妹</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傅楚卉.md" title="wikilink">傅楚卉</a></p></td>
<td><p>七　妹</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張兆輝.md" title="wikilink">張兆輝</a></p></td>
<td><p>周震昌</p></td>
<td><p>陳圓圓男友<br />
很會用花言巧語騙女人<br />
原在警察局當翻譯，但因玩上了上司的女人遭革職<br />
遭革職後在家只會打圓圓，認為圓圓看不起他。在圓圓被謝子堂等人救走後，開始伸手跟謝子堂要錢，一次跟謝子堂要不到錢，拿椅子砸謝子堂，反而砸傷圓圓而遭到通緝</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邱萬城.md" title="wikilink">邱萬城</a></p></td>
<td><p>竹織鴨</p></td>
<td><p>郵務人員<br />
謝子堂好友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵傳勇.md" title="wikilink">邵傳勇</a></p></td>
<td><p>豉油碟</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李鴻杰.md" title="wikilink">李鴻杰</a></p></td>
<td><p>小　販</p></td>
<td><p>金魚小販</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李彩寧.md" title="wikilink">李彩寧</a></p></td>
<td><p>女　子</p></td>
<td><p>租泳衣女子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td><p>警　察</p></td>
<td><p>在第2集與謝子堂比賽踢足球</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉暐.md" title="wikilink">葉　暐</a></p></td>
<td><p>警　察</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃天鐸.md" title="wikilink">黃天鐸</a></p></td>
<td><p>小　販</p></td>
<td><p>豬肉小販</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彭冠中.md" title="wikilink">彭冠中</a></p></td>
<td><p>乞　兒</p></td>
<td><p>第4集出現</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳亦謙.md" title="wikilink">吳亦謙</a></p></td>
<td><p>姐姐仔</p></td>
<td><p>警察</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙永洪.md" title="wikilink">趙永洪</a></p></td>
<td><p>警　察</p></td>
<td><p>第4集出現</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍濼文.md" title="wikilink">伍詠欣</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>周芬的姑娘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭凱琳.md" title="wikilink">鄭凱琳</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宋芝齡.md" title="wikilink">宋芝齡</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊證樺.md" title="wikilink">楊證樺</a></p></td>
<td><p>途　人</p></td>
<td><p>在六姊妹家附近賣涼茶</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王維德.md" title="wikilink">王維德</a></p></td>
<td><p>經　理</p></td>
<td><p>電器店經理</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江漢.md" title="wikilink">江　漢</a></p></td>
<td><p>麥振凡</p></td>
<td><p>麥秋娟之父<br />
拆散麥秋娟和繆蓮仙</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馮素波.md" title="wikilink">馮素波</a></p></td>
<td><p>麥　母</p></td>
<td><p>麥秋娟之母<br />
拆散麥秋娟和繆蓮仙</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡國慶.md" title="wikilink">蔡國慶</a></p></td>
<td><p>駒　哥</p></td>
<td><p>戲院老闆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p>班　主</p></td>
<td><p>戲曲班主</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃天鐸.md" title="wikilink">黃天鐸</a></p></td>
<td><p>小　販</p></td>
<td><p>豬肉小販</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李家鼎.md" title="wikilink">李家鼎</a></p></td>
<td><p>雷老虎</p></td>
<td><p>虎哥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徐榮_(演員).md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td><p>流　氓</p></td>
<td><p>虎哥手下</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙永洪.md" title="wikilink">趙永洪</a></p></td>
<td><p>流　氓</p></td>
<td><p>虎哥手下（第三集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>傭　人</p></td>
<td><p>麥家傭人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳中堅.md" title="wikilink">陳中堅</a></p></td>
<td><p>歡　叔</p></td>
<td><p>信館館主</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>包租婆</p></td>
<td><p>繆蓮仙在廣州所租的房間的包租婆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>租　客</p></td>
<td><p>與繆蓮仙同屋共住</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td><p>租　客</p></td>
<td><p>與繆蓮仙同屋共住（老公要賣女兒的）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥子雲.md" title="wikilink">麥子雲</a></p></td>
<td><p>租　客</p></td>
<td><p>與繆蓮仙同屋共住</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/殷櫻.md" title="wikilink">殷　櫻</a></p></td>
<td><p>租　客</p></td>
<td><p>與繆蓮仙同屋共住（要被爸爸捉去賣的）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>車　伕</p></td>
<td><p>與繆蓮仙搶生意的（第五集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/章志文.md" title="wikilink">章志文</a></p></td>
<td><p>車　伕</p></td>
<td><p>與繆蓮仙搶生意的（第五集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/虞天偉.md" title="wikilink">虞天偉</a></p></td>
<td><p>揸　哥</p></td>
<td><p>編劇（老三）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關菁.md" title="wikilink">關　菁</a></p></td>
<td><p>華探長</p></td>
<td><p>警察</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/賀文傑.md" title="wikilink">賀文傑</a></p></td>
<td><p>車　頭</p></td>
<td><p>警察</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/官仲銘.md" title="wikilink">官仲銘</a></p></td>
<td><p>車　頭</p></td>
<td><p>警察</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/嚴文軒.md" title="wikilink">嚴文軒</a></p></td>
<td><p>下　人</p></td>
<td><p>麥家下人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/嘉峻.md" title="wikilink">嘉　峻</a></p></td>
<td><p>下　人</p></td>
<td><p>麥家下人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/章志文.md" title="wikilink">章志文</a></p></td>
<td><p>下　人</p></td>
<td><p>麥家下人（第六集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林影紅.md" title="wikilink">林影紅</a></p></td>
<td><p>妹　仔</p></td>
<td><p>麥家妹仔</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/白茵.md" title="wikilink">白　茵</a></p></td>
<td><p>仙　母</p></td>
<td><p>繆蓮仙之母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳瑞華.md" title="wikilink">陳瑞華</a></p></td>
<td><p>妹　仔</p></td>
<td><p>繆家妹仔</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 記事

  - 原本男主角由[古天樂擔任](../Page/古天樂.md "wikilink")、但該劇開拍時傳出[古天樂不肯接拍](../Page/古天樂.md "wikilink")、所以[無綫電視唯有找](../Page/無綫電視.md "wikilink")[羅嘉良頂上](../Page/羅嘉良.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    七姊妹](https://web.archive.org/web/20081219075632/http://tvcity.tvb.com/drama/7sisters/story/index.html/)
  - [無綫電視官方網頁(TVBI) -
    七姊妹](https://web.archive.org/web/20051109022117/http://www.tvb.com.hk/tvbi/program/7sisters/index.html)
  - [TVB星河頻道](http://www.tvb.com/xinghe/b5/drama/sevensisters/20050429.html/)

[Category:2001年無綫電視劇集](../Category/2001年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:鬼題材電視劇](../Category/鬼題材電視劇.md "wikilink")
[Category:無綫電視懷舊背景劇集](../Category/無綫電視懷舊背景劇集.md "wikilink")
[Category:廣州市背景電視劇](../Category/廣州市背景電視劇.md "wikilink")